#Kohto ette tulli Liigwallamees Hindrik Kruusbärg, ja kaebas: et temma olnud Einmanni Wiina Wabrikus tööl, ja Masgi pump olli lahti läinud, ja Wiina meister Hindrik Märsin, käsgis mind sedda Pumpa toppida, ja kui ma selle Pumba toppitud sain, ja unnustasin selle külma Raua peitli senna mahha, kellega pumpa toppisin, ja kui Meister sedda Peitlit sealt leidis, siis küssis kuhhu sa selle Petli pannid, ja minna ütlesin wist unnustasin senna Pumba jure mahha, siis käsgis Meister sedda petlid maast ärra wõtta, ja kui ma hakkasin Peitlit maast wõtma, wõttis Meister minno Karwost kinni, ja lõi kaks kord wasdo kõrwu, ja sedda teab ka tunnistada selle Wabriku töömees Jaak Kirs.
Kohtu ette tuli liigvallamees Hindrik Kruusbärg, ja kaebas: et tema olnud Einmanni viina+ +vabrikus tööl, ja Masgi pump oli lahti läinud, ja viina+ +meister Hindrik Märsin, käskis mind seda pumpa toppida, ja kui ma selle pumba topitud sain, ja unustasin selle külma raua+ +peitli sinna maha, kellega pumpa toppisin, ja kui meister seda peitlit sealt leidis, siis küsis kuhu sa selle peitli panid, ja minna ütlesin vist unustasin sinna pumba juurde maha, siis käskis meister seda peitlit maast ära võtta, ja kui ma hakkasin peitlit maast võtma, võttis meister minu karvust kinni, ja lõi kaks korda vastu kõrvu, ja seda teab ka tunnistada selle vabriku töömees Jaak Kirs.

#Hindrik Märsin tunnistas nenda: et temma on Hindrik Kruusbärgi, Karwustanud, ja ka üks kord russigaga Kuklase annud; agga nimmelt selle pärrast: kui ma Peitli leitsin, ja küssin temma kääüst, kuhhu Sa Peitli pannid, kui Pump toppitud sai, siis kosdab Kruusbärg kappi; siis wõtsin Karwust kinni, ja wisin tedda senna kus Peitel mudda sees maas olli, ja selle peale ütles H. Kruusbärg mule: mis sa siis selle pärrast mulle woid tehha, siis lõin ka takka kuklse. Sest se olli mul töö meestele ette kulutud, et kolle järrelt ma töö riista maast leian, se trahwitud saab, sago mis modi saab, sest nemad kautasid palju töö riistu ärra, ja kui tarwis kesgi ei tea. Ja hind. Kruusbärg kautas üks külma Raua Peitel ärra päriselt, maksab: 50 kop. ja Jaan Kirsiga, kahekesdi ühhe töö jures, kautasid Rihma labbi lömisse Raua ka maksab 50 kop, sedda ma pärin temma käest.
Hindrik Märsin tunnistas nõnda: et tema on Hindrik Kruusbärgi, ¤, ja ka üks kord rusikaga kuklasse andnud; aga nimelt selle+ +pärast: kui ma peitli leidsin, ja küsisin tema käest, kuhu sa peitli panid, kui pump topitud sai, siis kostab Kruusbärg kappi; siis võtsin karvust kinni, ja viisin teda sinna kus peitel muda sees maas oli, ja selle peale ütles H. Kruusbärg mulle: mis sa siis selle+ +pärast mulle võid teha, siis lõin ka takka kuklasse. Sest see oli mul töö+ +meestele ette kuulutatud, et kelle järelt ma töö+ +riista maast leian, see trahvitud saab, saagu mis+ +moodi saab, sest nemad kaotasid palju töö+ +riistu ära, ja kui tarvis keegi ei tea. Ja hind. Kruusbärg kaotas ühe külma raua+ +peitli ära päriselt, maksab: 50 kop. ja Jaan Kirsiga, kahekesti ühe töö juures, kaotasid rihma läbi+ +löömise raua ka maksab 50 kop, seda ma pärin tema käest.

#Tunnismees Jaak Kirs tunnistas, et temma polle sedda lömist näinud, muud kui läinud sealt mööd, kui Meister H. Kruusbagiga tappelnud. Jaak Kirs Ja noudis omma ilma aegist pääwa wiit misse palka, sest temmal olnud palgatud mees assemel.
Tunnismees Jaak Kirs tunnistas, et tema pole seda löömist näinud, muud kui läinud sealt mööda, kui meister H. Kruusbärgiga tapelnud. Jaak Kirs ja nõudis oma ilma+ +aegu päeva viit+ +mise palka, sest temal olnud palgatud mees asemel.

#Koggukonna Kohhos moistis nenda: et Hindrikus Märsin maksab 1 Rb 50 kop Hindrik Kruusbärgile, lömisse ette; ja Hind. Kruusbärg maksab ärra kautud töö riistade ette: 75 kop. Ja Jaak Kirsi pääwa, 50 kop. pääwa palgaks.
Kogukonna+ +kohus mõistis nõnda: et Hindrikus Märsin maksab 1 Rb 50 kop Hindrik Kruusbärgile, löömisse ette; ja Hind. Kruusbärg maksab ära kaotatud töö+ +riistade ette: 75 kop. Ja Jaak Kirsi päeva, 50 kop. päeva+ +palgaks.

#Ja Hindrik Märsin maksab: Trahwi walla Laeka 50kop.
Ja Hindrik Märsin maksab: Trahvi valla+ +laekasse 50kop.

#Koggukonna Kohto nimel: M. Holland xxx H. Mein xxx Juhan Anni xxx
Kogukonna+ +kohtu nimel: M. Holland xxx H. Mein xxx Juhan Anni xxx

